ありさ） | 外文 = 日文 | 出生日期 =  | 出生地點 =
[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[練馬區](../Page/練馬區.md "wikilink")
| 國籍 =  | 教育程度 = [明治大學附属中野高等學校肄業](../Page/明治大學.md "wikilink") | 配偶 =  |
職業 =
[演員](../Page/演員.md "wikilink")、[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")、[模特兒](../Page/模特兒.md "wikilink")
| 語言 = [日語](../Page/日語.md "wikilink") | 出道日期 = 1991年4月11日 | 出道作 =  | 代表作
= 音樂專輯 ：
1991年單曲《傳說中的少女》
1992年單曲《TOO SHY SHY BOY\!》
1991年專輯《ARISA》
電視節目 ：
1996－2002年《[秀逗小護士](../Page/秀逗小護士.md "wikilink")》系列
2001年《旅館美人甘芭茶》
2005年《鬼嫁日記》
2008年《[齊藤太太](../Page/齊藤太太.md "wikilink")》
電影 ：
1991年《超少女REIKO》
1996年《七月七日晴》
2002年《[秀逗小護士電影版](../Page/秀逗小護士.md "wikilink")》 | 活躍年代 = 1980年至今 | 音樂類型 =
[日本流行音樂](../Page/日本流行音樂.md "wikilink") | 演奏樂器 =
[歌唱](../Page/歌唱.md "wikilink") | 經紀公司 = [VISION
FACTORY](../Page/VISION_FACTORY.md "wikilink") | 唱片公司 =  | 網站 =
[avexnet.or.jp/alisa](http://avexnet.or.jp/alisa/)
| 簽名 = Alisa Mizuki signature.png | IMDb = 0594656 | module = ありさ |
romaji=Mizuki Arisa }} }}

**觀月亞里莎**（，[假名](../Page/假名.md "wikilink")：みづき{{·}}ありさ，，是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[女演員](../Page/女演員.md "wikilink")、[女歌手和](../Page/女歌手.md "wikilink")[模特兒](../Page/模特兒.md "wikilink")，生於[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[練馬區](../Page/練馬區.md "wikilink")。身高170公分，有「八頭身美女」之稱。

## 生平

由於母親是[日美混血](../Page/混血兒.md "wikilink")，所以她有四分之一的[美國人血統](../Page/美國人.md "wikilink")。1980年即開始在電視及雜誌廣告中擔任兒童模特。她第一次出現在[電視劇中是在](../Page/電視劇.md "wikilink")1983年，但是直到1991年出演富士電視台的連續劇《誰都不愛》才算正式出道。同年推出首張單曲〈傳說中的少女〉，獲得了當年的[日本唱片大獎新人獎](../Page/日本唱片大獎.md "wikilink")。該年亦主演《超少女REIKO》，該片讓她獲得了[日本電影金像獎新人獎](../Page/日本電影金像獎.md "wikilink")。

當時，觀月亞里莎與和[宮澤理惠都因為電視廣告而受人矚目](../Page/宮澤理惠.md "wikilink")，因此被媒體以三人姓氏的[羅馬字拼寫並稱](../Page/日語羅馬字.md "wikilink")「3M」。

1996年，年滿20歲的觀月扮演《[秀逗小護士](../Page/秀逗小護士.md "wikilink")》系列的中傻大姊角色而大受歡迎，之後也在同名的電影中演出。近年以拍攝[電視劇為主](../Page/日劇.md "wikilink")，並獲得2010年[金氏世界紀錄的認證](../Page/金氏世界紀錄.md "wikilink")，成為「連續19年都有主演電視劇作品」的演員（至2016年共24年，紀錄持續中）。

## 個人生活

2015年3月21日，觀月和圈外企業社長青山光司提出結婚證明，23日以傳真形式發表婚訊。

## 影視作品

### 電視劇

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>年份</p></td>
<td><p>檔期</p></td>
<td><p>飾演</p></td>
<td><p>放送</p></td>
<td><p>劇名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1989年</p></td>
<td><p>4月</p></td>
<td></td>
<td><p>富士</p></td>
<td><p>CX</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1991年</p></td>
<td><p>4月</p></td>
<td><p>田代彌生</p></td>
<td><p>富士</p></td>
<td><p>CX</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1992年</p></td>
<td><p>5月7日</p></td>
<td></td>
<td><p>YTV<br />
日本テレビ系</p></td>
<td><p>恋人たちのターミナル</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10月</p></td>
<td><p>秋山あずさ（秋山梓）</p></td>
<td><p>富士</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p>7月</p></td>
<td><p>北原夏美</p></td>
<td><p>富士</p></td>
<td><p>CX</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1994年</p></td>
<td><p>1月</p></td>
<td><p>高井智惠子</p></td>
<td><p>TBS</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995年</p></td>
<td><p>1月</p></td>
<td><p>茅ヶ崎奈々</p></td>
<td><p>富士</p></td>
<td><p>CX</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1996年</p></td>
<td><p>7月</p></td>
<td><p>朝倉いずみ（朝倉泉）</p></td>
<td><p>富士</p></td>
<td><p>CX</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p>4月</p></td>
<td><p>結城美和</p></td>
<td><p>TBS</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10月</p></td>
<td><p>朝倉いずみ（朝倉泉）</p></td>
<td><p>富士</p></td>
<td><p>CX</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p>7月</p></td>
<td><p>片瀬りり</p></td>
<td><p>富士</p></td>
<td><p>CX</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p>1月</p></td>
<td><p>阿部まりあ</p></td>
<td><p>富士</p></td>
<td><p>CX</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p>4月</p></td>
<td><p>朝倉いずみ（朝倉泉）</p></td>
<td><p>富士</p></td>
<td><p>CX</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p>4月</p></td>
<td><p>笹野倫子</p></td>
<td><p>富士</p></td>
<td><p>CX</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p>7月</p></td>
<td><p>朝倉いずみ（朝倉泉）</p></td>
<td><p>富士</p></td>
<td><p>CX</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p>4月</p></td>
<td><p>南條麗香</p></td>
<td><p>富士</p></td>
<td><p>CX</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10月</p></td>
<td><p>坂井花</p></td>
<td><p>NTV</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10月</p></td>
<td><p>宗像栗子</p></td>
<td><p>NHK</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p>7月</p></td>
<td><p>佐伯奈緒</p></td>
<td><p>KTV</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>10月</p></td>
<td><p>山崎早苗</p></td>
<td><p>KTV</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>7月</p></td>
<td><p>山田紗依</p></td>
<td><p>NTV</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7月SP</p></td>
<td><p>蘇芳繪美子</p></td>
<td><p>TBS</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9月SP</p></td>
<td><p>神野瑞惠</p></td>
<td><p>WOWOW</p></td>
<td><p>マエストロ</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>4月</p></td>
<td><p>山崎早苗</p></td>
<td><p>KTV</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12月SP</p></td>
<td><p>内田久野</p></td>
<td><p>テレビ朝日</p></td>
<td><p><a href="../Page/吉原炎上.md" title="wikilink">吉原炎上</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>1月</p></td>
<td><p>齊藤全子</p></td>
<td><p>NTV</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10月</p></td>
<td><p>神崎島子</p></td>
<td><p>NTV</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12月SP</p></td>
<td><p>浅田せん</p></td>
<td><p>テレビ朝日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>8月</p></td>
<td></td>
<td><p>TBS</p></td>
<td><p>(第3話)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10月</p></td>
<td><p>秋山-{里}-美</p></td>
<td><p>TBS</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11月SP</p></td>
<td><p>フグ田サザエ（海螺小姐）</p></td>
<td><p>富士</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>6月</p></td>
<td><p>林田松惠（鬼龍院松惠）</p></td>
<td><p>テレビ朝日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7月</p></td>
<td><p>坂下くるみ</p></td>
<td><p>NHK</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>フグ田サザエ（海螺小姐）</p></td>
<td><p>富士</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>1月</p></td>
<td><p>フグ田サザエ（海螺小姐）</p></td>
<td><p>富士</p></td>
<td><p><a href="../Page/海螺小姐.md" title="wikilink">海螺小姐</a>3（サザエさん3）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7月</p></td>
<td><p>華和竹美</p></td>
<td><p>TBS</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>3月</p></td>
<td><p>濃姬</p></td>
<td><p>朝日</p></td>
<td><p><a href="../Page/濃姬.md" title="wikilink">濃姬</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4月</p></td>
<td><p>新海晶</p></td>
<td><p>テレビ朝日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Answer～警視廳檢證搜查官.md" title="wikilink">Answer～警視廳檢證搜查官</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7月</p></td>
<td><p>浅野葉子</p></td>
<td><p>富士</p></td>
<td><p><a href="../Page/東野圭吾推理單元劇.md" title="wikilink">東野圭吾推理單元劇</a>（東野圭吾ミステリーズ）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p>4月</p></td>
<td><p>蓮見利香</p></td>
<td><p>NHK</p></td>
<td><p><a href="../Page/姻緣獵手.md" title="wikilink">姻緣獵手</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>1月</p></td>
<td><p>夜野櫻</p></td>
<td><p>TBS</p></td>
<td><p><a href="../Page/夜之老師.md" title="wikilink">夜之老師</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4月</p></td>
<td><p>英勝院</p></td>
<td><p>東京</p></td>
<td><p><a href="../Page/影武者_德川家康.md" title="wikilink">影武者 德川家康</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10月31日</p></td>
<td><p>朝倉いずみ（朝倉泉）</p></td>
<td><p>富士</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11月1日</p></td>
<td><p>朝倉いずみ（朝倉泉）</p></td>
<td><p>富士</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>1月</p></td>
<td><p>鉄 忍布</p></td>
<td><p>朝日</p></td>
<td><p><a href="../Page/出入禁止的女~事件記者~調查黑金~.md" title="wikilink">出入禁止的女~事件記者~調查黑金~</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8月29日</p></td>
<td><p>山岸裕美</p></td>
<td><p>富士</p></td>
<td><p><a href="../Page/真實的恐怖故事_#41.md" title="wikilink">真實的恐怖故事</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9月30日</p></td>
<td><p>內堀美輪</p></td>
<td><p>東京</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p>1月</p></td>
<td><p>大野美佳</p></td>
<td><p>TBS</p></td>
<td><p><a href="../Page/家族的形式.md" title="wikilink">家族的形式</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4月</p></td>
<td><p>真鍋律子</p></td>
<td><p>日本電視台</p></td>
<td><p><a href="../Page/極樂天使.md" title="wikilink">極樂天使</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9月</p></td>
<td><p>上島道子</p></td>
<td><p>NHK</p></td>
<td><p><a href="../Page/隱菊.md" title="wikilink">隱菊</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10月</p></td>
<td><p>（瀧乃川美晴）</p></td>
<td><p>TBS</p></td>
<td><p><a href="../Page/IQ246〜華麗事件簿〜.md" title="wikilink">IQ246〜華麗事件簿〜</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p>4月</p></td>
<td><p>九條櫻子</p></td>
<td><p>富士</p></td>
<td><p><a href="../Page/櫻子小姐的腳下埋著屍體.md" title="wikilink">櫻子小姐的腳下埋著屍體</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p>7月</p></td>
<td><p>酒井裕子</p></td>
<td><p>朝日</p></td>
<td><p><a href="../Page/遺留搜查.md" title="wikilink">遺留搜查第</a>5季第9集</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電影

|       |                                |                 |                                               |
| ----- | ------------------------------ | --------------- | --------------------------------------------- |
| 年份    | 出品                             | 飾演              | 片名                                            |
| 1991年 | [東宝](../Page/東宝.md "wikilink") | 九藤玲子            | 超少女REIKO                                      |
| 1996年 | 東宝                             | 望月日向            | [七月七日晴](../Page/七月七日晴.md "wikilink")（7月7日、晴れ） |
| 2002年 | 東宝                             | 朝倉泉             | ナースのお仕事 ザ・ムービー（秀逗小護士電影版/嫁入煩家的天使）              |
| 2003年 | [東映](../Page/東映.md "wikilink") | かの子             | ぼくんち（生命中的島嶼）                                  |
| 東映    |                                | KEEP ON ROCKIN' |                                               |
| 2005年 | 東映                             | 中野貴奈子           | 鳶がクルリと                                        |
| 2009年 | 東映                             | 佐佐木陽子           | BABY BABY BABY\! -ベイビィ ベイビィ ベイビィ-（懷孕大暴走）      |
| 2012年 | 東寶                             | 上野小百合           | 妖怪人間ベム（妖怪人間貝姆）                                |
| 2013年 | 松竹                             | 高遠美由紀           | 人類資金                                          |

## 音樂作品

### 單曲

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>發行日期</p></td>
<td><p>曲名</p></td>
<td><p>作詞</p></td>
<td><p>作曲</p></td>
<td><p>編曲</p></td>
<td><p>備註</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>1</small></p></td>
<td><p>1991年5月15日</p></td>
<td><p>伝説の少女</p></td>
<td><p>尾崎亜美</p></td>
<td><p>尾崎亜美</p></td>
<td><p>佐藤準</p></td>
<td><p>KIRIN『シャッセ』CMソング</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>2</small></p></td>
<td><p>1991年8月28日</p></td>
<td></td>
<td><p>田口俊</p></td>
<td><p>奥居香</p></td>
<td><p>笹路正徳<br />
奥居香</p></td>
<td><p>シングルA面曲で唯一の非タイアップ曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>3</small></p></td>
<td><p>1991年11月21日</p></td>
<td><p>風の中で</p></td>
<td><p>尾崎亜美</p></td>
<td><p>尾崎亜美</p></td>
<td><p>井上鑑</p></td>
<td><p>東宝系映画『超少女REIKO』主題歌</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>4</small></p></td>
<td><p>1992年5月27日</p></td>
<td><p>TOO SHY SHY BOY!</p></td>
<td><p>小室哲哉</p></td>
<td><p>小室哲哉</p></td>
<td><p>小室哲哉<br />
久保こーじ</p></td>
<td><p>KIRIN『シャッセ』CMソング</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>5</small></p></td>
<td><p>1993年5月21日</p></td>
<td><p>今年いちばん風の強い午後</p></td>
<td><p>呉田軽穂</p></td>
<td><p>呉田軽穂</p></td>
<td><p>大村雅朗</p></td>
<td><p>KIRIN『シャッセ』CMソング</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>6</small></p></td>
<td><p>1993年8月11日</p></td>
<td><p>君が好きだから</p></td>
<td><p>田口俊</p></td>
<td><p>呉田軽穂</p></td>
<td><p>大村雅朗</p></td>
<td><p>フジテレビ系ドラマ『じゃじゃ馬ならし』主題歌</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>7</small></p></td>
<td><p>1994年10月3日</p></td>
<td><p>happy wake up!</p></td>
<td><p>小室哲哉</p></td>
<td><p>小室哲哉</p></td>
<td><p>小室哲哉<br />
久保こーじ</p></td>
<td><p>味の素『クノールカップスープ』CMソング</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>8</small></p></td>
<td><p>1995年2月13日</p></td>
<td><p>あなたの世代へくちづけを</p></td>
<td><p>小室哲哉</p></td>
<td><p>小室哲哉</p></td>
<td><p>久保こーじ</p></td>
<td><p>フジテレビ系ドラマ『ヘルプ!』主題歌</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>9</small></p></td>
<td><p>1995年5月24日</p></td>
<td><p>抱きしめて!</p></td>
<td><p>永岡昌憲</p></td>
<td><p>星野靖彦</p></td>
<td><p>土方隆行</p></td>
<td><p>SHISEIDO『海と太陽の恵みで洗うボディソープ』CMソング</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>10</small></p></td>
<td><p>1995年12月1日</p></td>
<td><p>Don't be shy</p></td>
<td><p>岩里祐穂</p></td>
<td><p>F&amp;M Project</p></td>
<td><p>星野靖彦</p></td>
<td><p>森永製菓『小枝』CMソング</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>11</small></p></td>
<td><p>1996年4月20日</p></td>
<td><p>風も空もきっと</p></td>
<td><p>上田知華</p></td>
<td><p>上田知華</p></td>
<td><p>大槻啓之</p></td>
<td><p>テレビ朝日系アニメ『美少女戰士Sailor Moon Sailor Stars』エンディングテーマ</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>12</small></p></td>
<td><p>1996年7月24日</p></td>
<td><p>PROMISE to PROMISE</p></td>
<td><p>小室哲哉<br />
前田たかひろ</p></td>
<td><p>小室哲哉</p></td>
<td><p>小室哲哉</p></td>
<td><p>フジテレビ系ドラマ『ナースのお仕事』主題歌</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>13</small></p></td>
<td><p>1997年4月23日</p></td>
<td><p>FOREVER LOVE</p></td>
<td><p>伊秩弘将</p></td>
<td><p>伊秩弘将</p></td>
<td><p>水島康貴</p></td>
<td><p>アサヒ飲料『KAFE0』CMソング</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>14</small></p></td>
<td><p>1997年11月19日</p></td>
<td><p>Days</p></td>
<td><p>五十嵐充</p></td>
<td><p>五十嵐充</p></td>
<td><p>五十嵐充</p></td>
<td><p>フジテレビ系ドラマ『ナースのお仕事2』主題歌</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>15</small></p></td>
<td><p>1998年5月27日</p></td>
<td><p>Through the Season</p></td>
<td><p>海老根祐子</p></td>
<td><p>葉山拓亮</p></td>
<td><p>葉山拓亮</p></td>
<td><p>森永乳業『piknik』CMソング</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>16</small></p></td>
<td><p>1999年2月3日</p></td>
<td><p>朝陽のあたる橋</p></td>
<td><p>森浩美</p></td>
<td><p>T2ya</p></td>
<td><p>葉山拓亮</p></td>
<td><p>フジテレビ系ドラマ『天使のお仕事』主題歌</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>17</small></p></td>
<td><p>1999年4月28日</p></td>
<td><p>Eternal Message</p></td>
<td><p>海老根祐子</p></td>
<td><p>葉山拓亮</p></td>
<td><p>葉山拓亮</p></td>
<td><p>ツーカーセルラー東京CMソング</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>18</small></p></td>
<td><p>2000年5月10日</p></td>
<td><p>BREAK ALL DAY!</p></td>
<td><p>Kathy Dennis<br />
Michael Ericsson<br />
H.Roostan<br />
Toh Eric Harmansen</p></td>
<td><p>Kathy Dennis<br />
Michael Ericsson<br />
H.Roostan<br />
Toh Eric Harmansen</p></td>
<td><p>ダンス☆マン</p></td>
<td><p>フジテレビ系ドラマ『ナースのお仕事3』前半主題歌，サエキけんぞう（日本語詞）。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>19</small></p></td>
<td><p>2000年8月23日</p></td>
<td><p>女神の舞</p></td>
<td><p>つんく</p></td>
<td><p>つんく</p></td>
<td><p>松原憲</p></td>
<td><p>フジテレビ系ドラマ『ナースのお仕事3』後半主題歌</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>20</small></p></td>
<td><p>2002年2月6日</p></td>
<td><p>ヒトミノチカラ</p></td>
<td><p>森浩美</p></td>
<td><p>高見沢俊彦</p></td>
<td><p>上野圭市</p></td>
<td><p>テレビ東京系アニメーション『ヒカルの碁』2代目エンディングテーマ</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>21</small></p></td>
<td><p>2002年8月21日</p></td>
<td><p>Love Potion</p></td>
<td><p>Stephen Kipner<br />
David Frank<br />
Palema Sheyne</p></td>
<td><p>Stephen Kipner<br />
David Frank<br />
Palema Sheyne</p></td>
<td><p>小西貴雄</p></td>
<td><p>フジテレビ系ドラマ『ナースのお仕事4』主題歌，相田毅（日本語詞）。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>22</small></p></td>
<td><p>2003年5月21日</p></td>
<td><p>Shout It Out</p></td>
<td><p>松井五郎</p></td>
<td><p>JEAN PAUL 'BLUEY' MAUNICK<br />
MATT COOPER</p></td>
<td><p>JEAN PAUL 'BLUEY' MAUNICK<br />
MATT COOPER</p></td>
<td><p>フジテレビ系ドラマ『ダイヤモンドガール』主題歌</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>23</small></p></td>
<td><p>2008年2月6日</p></td>
<td><p>ENGAGED</p></td>
<td><p>瀧川潤</p></td>
<td><p>瀧川潤</p></td>
<td><p>瀧川潤</p></td>
<td><p>日本テレビ系ドラマ「斉藤さん」主題歌</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>24</small></p></td>
<td><p>2011年8月17日</p></td>
<td><p>星の果て</p></td>
<td><p>川村結花</p></td>
<td><p>川村結花</p></td>
<td><p>旭純</p></td>
<td><p>TBS系ドラマ「華和家の四姉妹」主題曲</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 專輯

| 專輯名稱                                             | 專輯封面 | 發行日期        | 發行公司      |
| ------------------------------------------------ | ---- | ----------- | --------- |
| ARISA                                            |      | 1991年12月4日  |           |
| SHAKE YOUR BODY FOR ME                           |      | 1992年10月1日  |           |
| FIORE (ARISA COLLECTION)                         |      | 1993年10月1日  |           |
| KAN-JUICE (混音專輯)                                 |      | 1994年4月1日   |           |
| ARISA III ～LOOK～                                 |      | 1994年12月24日 |           |
| CUTE                                             |      | 1995年7月21日  |           |
| ARISA'S FAVORITE～T.K.SONGS～                      |      | 1995年11月27日 |           |
| FIORE II (Alisa Mizuki Best Song Collection)     |      | 1997年12月20日 |           |
| innocence                                        |      | 1999年11月17日 |           |
| HISTORY～ALISA MIZUKI COMPLETE SINGLE COLLECTION～ |      | 2004年3月10日  | avex tune |
| SpeciAlisa                                       |      | 2011年5月25日  | avex tune |

### 其他

  - YOU ARE THE ONE/TK presents
    大合唱，1997年1月1日，觀月亞里莎也有參與這張單曲的錄音，並且負責最後一句的部份。
  - oh-darling/convertible，1998年7月8日，觀月亞里莎主演的日劇『ボーイハント
    獵男日記』的主題曲。並以與好友KAYATO組成的限定團體『convertible』的名義發行單曲。
  - VACATION/朝倉いずみ with ナースのお仕事，2002年4月24日，觀月亞里莎主演的電影『ナースのお仕事 ザ・ムービー
    護士的仕事：電影版』的主題曲。並且以劇中角色，『朝倉泉 with　護士的仕事』的名義發行單曲。
  - セ・ラ・ビ【CD+DVD】，2005年9月28日，ALISA MIZUKI TO ASIAN 2
  - セ・ラ・ビ【CD】，2005年9月28日，ALISA MIZUKI TO ASIAN 2
  - 觀月亞里莎主演的電影『鳶がクルリと』的主題曲。並且邀請當時還是獨立歌手的團體ASIAN 2跨刀，以『ALISA MIZUKI TO
    ASIAN 2』的名義發行單曲。

### 廣告

  - [資生堂](../Page/資生堂.md "wikilink") PN（1998－1999年）
  - 資生堂 TSUBAKI（2006年至今）

## 獲獎紀錄

## 獎項

| 年份    | 大賞名稱                                         | 獎項                      | 作品                                   |
| ----- | -------------------------------------------- | ----------------------- | ------------------------------------ |
| 1991年 | 第15屆[日本電影金像獎](../Page/日本電影金像獎.md "wikilink") | 最佳新人獎                   | 超少女REIKO                             |
| 1991年 | 第33屆[日本唱片大獎](../Page/日本唱片大獎.md "wikilink")   | 新人獎                     |                                      |
| 1996年 | 第10屆日劇學院賞                                    | 最佳服裝造型                  | [秀逗小護士](../Page/秀逗小護士.md "wikilink") |
| 2003年 | 第37屆日劇學院賞                                    | 最佳服裝造型                  | 鑽石尤物                                 |
| 2003年 | 第27屆日本電影金像獎                                  | 最佳女主角                   | 生命中的島嶼                               |
| 2007年 | 第5屆30歲代表                                     |                         |                                      |
| 2010年 | 第21屆30歲代表                                    |                         |                                      |
| 2010年 | [金氏世界紀錄](../Page/金氏世界紀錄.md "wikilink")       | 認定其『連續19年皆有主演的電視劇』為世界紀錄 |                                      |

## 注釋

## 外部連結

  -
  - [觀月亞里莎的部落格](http://ameblo.jp/alisa-mizuki/)

  - [觀月亞理沙演出戲劇的部分資料](http://loca.ash.jp/cast/mkar.htm)

[Category:日本女性模特兒](../Category/日本女性模特兒.md "wikilink")
[Category:日本女演員](../Category/日本女演員.md "wikilink")
[Category:日本女歌手](../Category/日本女歌手.md "wikilink")
[Category:日本流行音樂歌手](../Category/日本流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:日本兒童演員](../Category/日本兒童演員.md "wikilink")
[Category:小室家族](../Category/小室家族.md "wikilink")
[Category:愛貝克思集團藝人](../Category/愛貝克思集團藝人.md "wikilink")
[Category:東京都出身人物](../Category/東京都出身人物.md "wikilink")
[Category:日裔混血儿](../Category/日裔混血儿.md "wikilink")
[Category:日本吉尼斯世界纪录保持者](../Category/日本吉尼斯世界纪录保持者.md "wikilink")
[Category:VISION FACTORY](../Category/VISION_FACTORY.md "wikilink")
[Category:美裔混血兒](../Category/美裔混血兒.md "wikilink")
[Category:日本電影學院獎新人獎得主](../Category/日本電影學院獎新人獎得主.md "wikilink")
[Category:日本古倫美亞旗下藝人](../Category/日本古倫美亞旗下藝人.md "wikilink")